\section*{Zusammenfassung}
\justify
Heute ist kaum noch ein Produkt völlig ohne Software vorstellbar, sei es als dessen Bestandteil oder als ein Mittel zu dessen Herstellung, Vermarktung und Auslieferung. Performanz der Softwarebereitstellung spielt daher eine immer wichtigere wirtschaftliche Rolle. Andererseits kann Software von der Entwicklung bis zur Inbetriebnahme schneller als je zuvor geliefert werden. Um dieses Potenzial auszunutzen, sich auf dem Markt zu behaupten oder sich einen Vorteil zu verschaffen, wollen Unternehmen eigene Softwarelieferung verbessern und beschleunigen.
\\
Ein wichtiger Teil der Bereitstellung von unternehmenskritischer Software ist der Last- und Performanztest. In dieser Arbeit wurde an prototypischer Last- und Performanztest Migration aus einem Vor-Ort Rechenzentrum in die Cloud untersucht, inwiefern sich der Einsatz von Cloud Computing für die Optimierung der Softwarelieferung bzw. -Bereitstellung eignet. Anhand der Migration nach Kubernetes wurde insbesondere die Bereitstellung-Performanz untersucht.
\\
Die Ergebnisse dieser Untersuchung haben gezeigt, welche Vorteile der Ansatz gegenüber dem klassischen Betrieb im Rechenzentrum  bietet. Im Weiteren wurde dann analysiert, ob die Performanz der Softwarebereitstellung und die Robustheit des Tests durch die Bereitstellung in Kubernetes gesteigert werden konnte.
\par